破壞者向警叫「自己人」即獲放生

破壞者向警叫「自己人」即獲放生

一名蒙面黑衣男子昨在遊行期間打爆中國人壽店舖玻璃，遭在場人士質疑是喬裝警。董立華攝

【本報訊】灣仔杜老誌道一間中國人壽的店舖在昨日遊行期間被打爆玻璃，店面至少兩幅玻璃被破壞，地上滿佈碎片。有現場目擊者質疑有喬裝警員破壞店面，他向本報表示，有兩名蒙面男子打爛玻璃，「示威者就問佢哋係咪便裝警察呀，見到佢哋個樣都幾驚恐，然後就有人嘗試去捉佢哋，咁佢哋就逃走」。

相關新聞：林鄭盲撐助長濫捕 逼港入絕路

警發稿稱遭抹黑

兩名蒙面男子其後跑向駱克道方向，當時有十多名防暴警員在現場駐守，兩人向防暴警大叫「自己人」後，「嗰班警察就企晒喺度，完全冇任何執法」，蒙面人之後繼續向駱克道方向逃走，在場人士指摘警方選擇性執法。

該名目擊者質疑蒙面人是喬裝警員，「雖然我冇證據話佢（破壞者）係警察，但佢嘅行為已經表露咗佢哋唔係示威者嚟……最大嘅證據就係佢嗌咗一句自己人，咁呢班警察聽到之後，完全冇任何反應，就咁企喺度」。

「城市廣播」亦報道相若消息，指昨日下午近4時在軒尼詩道附近，有一男一女試圖破壞店舖時，即被其他示威者問「你哋係咪手足？」他們未有回應，而且面有難色，兩人及後再被追問「你哋係咪黑警？」隨即向駐守的防暴警察方向逃走。

警方昨日傍晚透過政府新聞處發稿，指有網上媒體及民間組織報道引述造謠者的說法，誣衊破壞行為是警察所為，警方強烈譴責有人製造假消息，意圖抹黑警隊，警方對此深表遺憾。警方表示，警員沒有作出違法行為，必定會嚴正跟進案件，以及將暴徒繩之於法，案件已交由灣仔警區刑事調查隊跟進調查。

自發生反送中運動以來，警方被多次揭發派出喬裝警員執法，公眾質疑喬裝警有份參與煽動示威者作出暴力行為，甚至帶頭破壞。警務處處長鄧炳強早前回應表示，派出喬裝警員是警方採取情報主導的行動，但指喬裝警不會挑起事端，以及進行違法行為。

■記者李詠希、曾偉龍

On99明明就係連登仔之前叫係唔係都嗌
乜原來又係鳩講

講自己油？

但走向防暴方向喎
你係手足會唔會咁做呀？

重點唔係是否冒警定真警
而係「嗌左自己人就可以選擇唔執法」

代表班所謂警察一向有扮示威者破壞
同時再次有實際證據證明班執法者破壞法治

當然我讚成唔捉鬼

班狗又真係on99

睇漏左
自對

Push